[呢獲撐白鴿] 胡志偉提「狡兔死走狗烹」 謝偉俊投訴侮辱：咩叫走狗？ 梁君彥要求收回

民主黨胡志偉發言時表示，若修改了《議事規則》，將會「一路沿用，是永續情況」，直指「今日你好好彩，好似（建制派議員）謝偉俊，自認係西環契仔，今日你就企喺建制派保皇黨嗰一邊，但係你聽日用完咗個價值……中國有句名言，『狡兔死，走狗烹』，謝偉俊你作為『走狗』嘅一部分，點可能唔係會將來受到中央政府唾棄呢？」

謝偉俊隨即投訴胡志偉言論冒犯，「我可以忍一次，可以忍兩次，我唔可以忍第三次！咩叫『走狗』啊？」他指，若胡志偉無法解釋何謂「走狗」，就是侮辱，應該收回言論及道歉，「作為一黨主席，唔該你道歉」。

胡志偉重申他只是引用中國「狡兔死，走狗烹」說法，「我只係講你係『走狗』嘅一部分……」 這時大會主席梁君彥表示，「我係好清楚你係指謝偉俊，我希望你收返對謝偉俊嘅言論，等辯論可以繼續」。

不過胡志偉指，不認為其言論冒犯，「你要對號入座嘅話……」現場建制派接着起哄。

梁君彥於是暫停會議處理裁決。會議再開後，胡志偉承認其言論後期只針對謝偉俊並不適當，決定收回「對謝偉俊」部分 。

咁又拖左d時間

屌
敢做唔敢認
廢鳩
而家奶共好失禮咩？

撚狗

決定收回「對謝偉俊」部分
即係斷水流大師兄
在座各位都係

收回言論，謝偉俊唔係走狗，係狡兔

兩邊共狗都幾撚好交流，不愧練慣戲！！！

原文係咁，中性字來，關侮辱乜事

走狗

撚狗拖時間呢招掂

睇下邊條柒頭抵唔到頸

呢d中國典故野要睇毓民先精彩

走狗有幾難明?
做共產黨條走狗 預左用完即棄

講事實啫，嬲閪咩

崩口人

依個走狗係平時鬧人走狗個意思咩

on9
走狗那係獵犬 胡志偉明明可以拖多陣咁快投降 郁撚係到就至少玩半日

比人告
不了

玩呢家嘢有排都未追到郁抆長毛陳偉業

胡志偉承認其言論後期只針對謝偉俊並不適當，決定收回「對謝偉俊」部分

我唔係針對你 我係話在座嘅各位 都係走狗

謝偉俊本身EQ低 琴日先同譚文豪嘈完一鑊

係咪鬼黎
曲線唔想比人烹